乾焗口罩重用

我知一講重用口罩連登仔一定屌曬鬼
但麻煩睇左先
肺炎病毒大概喺56c, 30分鐘就會死
咁其實有辦法消毒而唔損害口罩既話
根本無話唔得
已有研究表示可行
當然有得揀更係用新
但而家個個都話無口罩, 呢個都係辦法之一

如果連登仔要屌既, 至少麻煩講下點解唔會work

研究中將市售六款N95等級口罩（兩款FFP2、四款N95等級）負載適量的大腸桿菌後，分別測試乾熱（烘箱）、濕熱（蒸鍋）、高溫高壓滅菌鍋、紫外光及75%酒精等五種滅菌方式的有效滅菌條件後，再觀察口罩經過各別有效的滅菌條件處理後是否造成過濾效率的降低。五種滅菌方法所設定的有效滅菌的條件分別為：乾熱法以70℃的烘箱作用30分鐘；濕熱法以蒸鍋(96℃)作用15分鐘；高溫高壓滅菌方法以溫度121℃、壓力1kg/平方公分的條件作用15分鐘；紫外線法以波長254 nm、強度303µW/平方公分的條件作用30秒；75%的酒精溶液以噴灑的方式完全接觸口罩。

六款口罩經上述五種條件滅菌後，75%酒精會使四款口罩過濾效率降至95%以下；濕熱處理及高溫高壓滅菌會造成一款口罩效率降至95%以下，且高溫高壓滅菌會使五款口罩嚴重變形；而乾熱與紫外線兩滅菌方法對六款口罩的過濾效率影響較小，都仍維持在95%以上。本研究所選用的五種滅菌方式在一定的條件下均能完全殺死口罩上的大腸桿菌測試菌株，但綜合考量其他可能影響口罩總體防護效率之因素後，除非於疫情亟為緊急且已無其他呼吸防護替代方案之前提下，否則不建議重複使用N95口罩。

定還是心理關口問題?

正常人焗爐會有70度揀咩
風乾機先有咁低温
一係慢煮個罩囉

anova sousvide 口罩
我唔知大家個焗爐得唔得
但我嗰個係可以
但要擺埋個溫度計入面mon住溫度

用暖爐

又係你，其實重用condom 自製condom都得，條命係你自己，想點都可以

各位大佬
你負評即係認為唔work
但都要講點解唔work架
好多人就黎無曬口罩

呢個有曬研究, 你屌都講下點解乾焗唔work吖

真心求教

係唔係有人用槍指住你一定要外出先？唔好再發表啲無科學根據嘅理論，如果焗下就得，世界上再無醫療廢料啦

唔係幾多度殺唔殺到菌既問題，而係你咁做已然 physically 破壞左一個口罩阻擋病毒既能力

口罩既膠有機會溶，咁既話洞會變大，病毒可穿過口罩

我覺得呢個係無辦法之中既辦法 你買唔到口罩唔通唔戴?

無，你焗下個condom 一樣消到毒，又環保，支持你

懷疑係咁

感覺而家有股風向導人做埋啲騎呢、害人害己嘅嘢嚟「防疫」

無得揀果時就係咁架啦
一係一個戴一個月

咁既話不如學大陸人用大水樽粒頭，有用過廢左既口罩

根本就係cls，樓主記住，如果有人因為咁死咗，係計係你頭上

你有無睇#1
呢個係有根據
而你認為唔可行既咁都麻煩講下點解唔work, 而唔係反問翻我轉頭
純學術研究

用風筒吹20秒應該夠熱，但唔知會唔會影響內層變質。

我真心覺得班人配合緊支共中央今日叫人唔好換口罩嘅政令

唔係風向問題
而係無口罩呀大佬
無就搵辦法架啦
呢個都係學術研究, 大家有唔同睇法咪講囉

你個根據係殺菌，而新肺炎係病毒，係2樣野黎 dllm

不如照紫外光燈啦
殺死啲菌 又唔會破壞口罩結構

有得買搵鬼重用咩

個研究話維持95%功能
我唔知佢點test
但少5%既話都無話無得掛

用熱消毒不嬲有效，但要確保消完毒仲係完整。
口罩物料有不織布，防水層，膠料，金屬條，熱度控制唔好，D物料好容易變形，一變形你又唔知佢D透氣孔會唔會跟住變形變大。

真係要重用，紫外線應該係最好消毒方法，
好多醫療設備都係紫外線消毒。

冇得用最壞打算嘅情況下可以咁做嘅，應該好過冇，同重用condom 一樣。就好似冇嘢食食住雜草先。

利申：如果冇晒口罩會唔出街，返工要炒就炒，上網買嘢搞掂晒一切

首先要知道口罩物料幾度開始會受到影響

肺炎病毒都係56c左右死wo
同埋都係大家研究可行性
有咩野咪平心靜氣講囉
唔洗屌屌聲掛

未夠熱已經吹到四圍都係菌

SORRY... 係近廿三十年醫療問責興起前，好多手術/洗傷口醫療儀器真係用雙氧水洗完，再焗爐消毒...

就pin你

咁點解係一個月唔用耐啲

入地叫你焗外科口罩，你就拎啲N95既測試

其實你將一樣濕咗嘅嘢吹番乾佢
佢個物理結構都唔同咗
就好似你點樣將一張濕嘅紙吹乾佢都唔會變返做普通白紙一樣
當個結構唔同咗個窿嘅大細自然唔同咗
個窿大左個口罩基本上就已經冇用

唔同牌子一定有差異
老實消毒口罩重用只係理論上可行
實際上唔好試

咁其他菌呢？

個報告無講口罩咩溫度開始受影響
但話70c係可以保持95%效用
亦唔知點test到95%出黎
點睇?

肺炎病毒，唔是菌

同埋你塊面其實好多皮脂同埋微生物
如果唔係毛巾就唔使洗就咁攞uv一照就得啦

可能有人唔識焗,焗壞左個口罩又覺得OK繼續帶出街
最好都係唔好重用

報告話焗完一次得翻95%功用
我估其實每次焗都少咁D
會唔會焗幾次得翻幾%

如果真係得
點解廠商唔整可循環再用口罩

你肯定個filter果層比你高溫消毒完之後個結構無變化？稍為少少變化已經好大影響。講緊個洞大0.1 micron就已經無左個protection。

肺炎病毒同樣差不多56c死wo

你啱
個報告話70c係可以保持95%效用
但只係n95, 唔知外科口罩會係咩數字
點睇?

係work 其實同同蒸奶樽同一道理都係殺菌
但你個煲個廚房仲洗唔洗要

其實我都覺得要討論下重用既可能，耐何一話重用就俾人屌死，冇討論空間咁

咁用消毒藥水浸呢？

個研究係講n95都無計架
n95焗一次得翻 95%功用, 外科口罩真係唔知

唔好意思想請問下你知唔知紫外線有無分級數
因為我有手機紫外線消毒器
但唔知係咪真係夠做 殺到病毒

我係隔離post問
d ching話紫外光燈唔得喎

[認真一問] 經紫外光燈照過 口罩可否重用?

氣炸鍋烘乾

n95 同 外科口罩 分別
實驗室同廚房分別

有得揀更係唔重用

認真答，research角度睇
1. 大腸桿菌同肺炎病毒是咪係同等條件下可完全殺死？
2. 呢個研究只得少量reference, 剛才喺google scholar求其search左，唔見有類似既past research，Replicability 成疑

想問有冇 source ?

就係唔肯定
同埋研究係攞n95黎試
70c 焗係keep到95%功用
一般外科口罩就唔知焗完得唔得

唉
我又唔係挑機又唔係串貢貢
純學術討論都屌

你個標題要寫明N95至得㗎
製造物料已經唔同，N95 work唔代表其他都work
就算外科口罩work佢啲料都未必頂到70度焗成30分鐘啦，成個溶咗都似

焗果陣空氣膨漲會唔會令到d病毒變左aerosol搞到一屋都係

緊係有分級數啦，紫外線你手提電話唔會有，呃鳩左啦你畀人。
波長要 within 10nm 至 400nm，你部電話唔會有個發射源，
我寧願你中午拎出公園太陽曬

一兩次應該可以

個焗爐仲用唔用得，會唔會抽咗啲細菌同病毒係度

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

唔好講咁多，直接買篇paper放上嚟俾大家仔細睇
而家樓主淨係執住份abstract憑空想像係無意思

肺炎病毒差不多喺56c死亡
70c理論上可以殺死
其實google scholar有paper話可以用溫度消毒

問題係可唔可以重用
因為樓上好多人都講可能會變型
而呢個研究只係用n95黎試
一般外科口罩唔知得唔得添

另外紫外光其實應該仲work

有作用嘅口罩講緊 PFE BFE VFE 起碼要有98%嘅過濾效果 ，當口罩過濾效果100% 焗一焗 蒸一蒸得返95%都唔夠做啦

咁你有冇用中左肺炎既口罩拎去試下

有太陽用太陽得唔得？我屋企其實日日都好猛太陽。牙刷我都係咁日日曬幾個鐘播。

岩呀

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

偷換概念

#多你一簽好多 #爭60個簽名 #星期六截數
求於第二階段中美貿易協議裡加入「讓香港實行真雙普選」條款

paper未有
Sars同武漢肺炎8成似, 56c算係可靠掛

Heat at 56°C kills the SARS coronavirus at around 10000 units per 15 min (quick reduction).

早排有個讀病毒學你問我答嗰位巴打亦證實左

唔係用手機射紫外光呀 sor 1999
係以前買落有部機有紫外光燈，用黎消毒手機
Claim殺到細菌，但無講病毒

有效於18分鐘內殺死接近99.9%的大腸桿菌及金黃葡萄球菌，30分鐘內殺死接近99.9%白色念珠菌。

同埋嗰份報告係講n95
外科口罩唔知得唔得添

sor

蔣麗芸段片個醫生話乾烤對外科口罩傷害大

焗好難控制溫度
放入密實袋，zip好放入滾水30分鐘仲好

佢用E. coli，唔知有冇用viruses嘅相關研究
佢嘅95%唔知係咪單單講緊隔E. coli，定點
同埋一個口罩可唔可長期咁用？可以乾焗幾多次而個口罩又有用？
雖然我認為個condition夠殺菌，但暫時真係好難講乾焗可重用

病毒好少存係活體外，所以乾左，再照紫外線理論上可滅活

我諗樓主個腦砍掉重練比較快

慢煮口罩屌你

我都睇過唔同SARS研究報告
SARS病毒其實好易死

SARS被感染主要途徑:
(1) 手觸碰附有病毒的表面 (如升降機鍵、回家後的衣物)，手再觸碰眼鼻口
(2) 被飛沫直接噴中

研究摘要：
(1) SARS病毒最適合環境：溫度冷、濕度低 (室內開冷氣) 可存活最多一個月。
(2) 30度以上，高濕度，可大幅減低沙士病毒存活性。高溫高濕
(3) 陽光可殺滅沙士病毒，但保守需時2日
(4) 於54度，15分鐘後沙士病毒已極大量死亡

結論：
除了戴口罩、勤洗手/酒精
可在上班時，在家中開暖爐、加濕機。
有助殺滅家具表面(如滑鼠、雪櫃門、開關鍵、床等...)可能存在的沙士病毒。

Condom 膠黎，點同

你叫愛因斯坦，但你又唔提出論點反對
研究報告又唔睇

嗰個笑左
我唔知你係咪認真
個樽檔飛沫無話唔得既, 但好細既particle可能懸浮喺空氣, 而個樽入面吸氣都係從外面黎, 而又無隔任何野
又係唔得
不過咁講既話普通外科口罩一樣有同樣問題

最大問題係焗完都唔知點咁
你望住個罩又無人話到比你知100%消毒好
你戴返個未消毒好既不如唔好戴

我諗大家學術研究無問題

n95邊隻先？工業用白色嗰隻？同埋條橡筋都有機會溶

認真，理論上真係work
「放入密實袋，zip好放入滾水30分鐘」

吓

走投無路一定要咁做
一日一個，個個有幾個月貨？

連登班人個個洞悉先機
個個一早買定幾個月貨

咁你又知飲水要飲煲過既水?
因為100度煲水係一種已知消毒過程。
唔係既話你飲啖水都會中沙士
只要有實證，理論上高溫消毒係冇問題

係呀，你屌佢囤貨佢會屌返你轉頭。

唔夠啦。。。

你駁唔到就收收皮先啦 人哋有research 分享下又比你嘈

12月傳出，當時已經個個叫人用

六月到而家都半年，有口罩已經係基本野

如果你係唔識上連登，情有可原

一月頭都大把貨

唔洗洞悉先機

我諗香港啲大學要睇睇做返啲實驗先得

咁重用condom有咩問題？ 消毒完咪用得

都叫唔得上係research
都係想大家探討下姐
我又唔係黎挑機
口罩一日一日少都要諗辦法架

大家揼口罩一定要整斷個掛耳

紫外光囉 或消毒藥水

乳膠風乾咗會變硬 好易穿
或者係消毒物料會溶解condom
得唔得

佢on9

都係嗰句
你成功消毒又唔影響功用既無話唔得
但心理關口囉

笑撚死人咩 佢個research 係邊個權威醫學院發表？ 試咗幾多個口罩？

condom 穿唔穿 一試就試到

口罩 work 唔 work 你係用生命試緊

支持你用多啲

樓主好慘
明明講嘢好客氣，莫名其妙咁俾班兒登仔屌

你起下底 睇下佢上個post講咩啦 叫你用頸巾檔飛沬

condom穿咗都係生命
如果你窮到condom都買唔起 不如我送一pack比你

依家啲口罩係無貨啊 多個可行嘅方法討論下都比你jer住
新年流流唔想屌柒你 no offense

嗰個你當我唔科學

屌都屌完
咁而家呢個正經學術討論你又係亂屌就無謂

我上個post又係on9
咁而家比條友追擊都係自己攞黎

理論上係work
問題係有一班人會以為自己做得到個衛生standard但其實唔得

搵人將外科口罩做BFE、PFE、VFE測試
70度、100度密實袋加熱，會唔會影響外科口罩/N95功能

p.s.100度會令密實袋有小量熔解，未知會否影響口罩的過濾層

其實屌樓主嘅不如講下買唔到口罩又就用晒嘅情況下有咩其他方法

理論上擺入uvc箱可能得
問題係用得耐啲縫紉位耳帶可能會degrade
冇實際測試都係估估吓
仲要個箱成千幾兩千

我給了一個科學方面的博士看了，他說你有理有據。

只是這個平台未必合適。無法從學術上討論。

其實可以以科學角度討論下
討論唔代表會實行
好多家庭真係缺口罩
只係想諗有冇其他方法
如果供應充足
就冇必要諗另類方法啦

不嬲都係揀清蒸口罩，蒸完之後再吹番乾佢

蒸其實唔好，因為水蒸氣高過100度，
破壞口罩過濾層機會多左
p.s.入密實袋，試過攞出黎唔會濕

用氣炸鍋焗

你意思攞保鮮袋入落去再煮熟佢？

認真 真係開始驚唔夠口罩用 繼續咁落去真係有機會要用呢招

呢D呀

你點確保你焗完之後冇影響到個罩既結構/功能？
如果你以為ok 但其實廢左 又帶左出街就係咁先

用我個仔d奶樽uv消毒機 烘乾完再uv消毒得唔得

研究睇，太陽光下要照好耐，24小時
UV機唔知要照幾耐，唔識計

個罩比你消毒完無菌，同之後擋唔擋到病毒根本係兩回事嚟㗎喎
用腦諗下啦

係有用既，因為飛沫要1-2米傳播，咁即係唔係直接中就冇事。

水樽係好過廢既口罩。 因為廢口罩會被穿透，水樽就唔會

簡單D黎講，個condom 95%冇穿洞，仲有冇意思?

一定要make sure係polyethylene
polyethylene melting point = 115c

咁就真係咪笑D水樽
係柒呀但堅work

但唔包口罩囉 你講個啲係stainless steel 先做到
有無人拎件保護衣去浸下消毒藥水 我就唔知啦

大家未接受到證明大家貨源仲未到咁緊張
未必理解到樓主既諗法
所以老閪都ban你個諗法
計我話 真係無得食個陣屎我都食呀

笑人地水桶個d屋企收埋幾多盒
定係真係咁清高寧死不屈

白色，是醫護常用顏色。不含任何色素，並容易發現污漬，適用於醫院最應保持潔淨的地方。除此之外，白色還代表純粹的善良和堅定的信念。

當日，醫護們憑藉良心忠實履行自己的使命。今日，政權道德綁架他們這一份熱誠和信念。

他們守護了我們生命和健康，但又誰能守護他們？

全城白絲帶，支持醫護罷工。醫護不是condom，我們與醫護同行。

#全城白絲帶 #撐醫護 #撐罷工 #封關口 #醫護非condom #與醫護同行
#香港金總 #HKFU #standwithmedics

各位金融人都麻煩幫手填問卷，謝謝。

⚠️⚠️緊急⚠️⚠️

香港金融業職工共同抗疫意見調查

香港金融業職工總會欲以問卷方式詢問同業以工業行動共同抗疫的意願和意見，以制定有效方式向僱主及政府表達對僱員對於安全和健康的憂慮，全民共同抗疫。

由於事態緊急，如策劃任何工業行動必需經過既定程序。故此是次問卷將於1月31日23:59截止。希望同業們積極參與此調查，讓金總能全面理解金融界僱主於防疫措施現況，以及會員和同業於共同抗疫的意願，以制定下一步行動。

原post傳送門：
［行動］［請置頂］全民白絲帶 罷工撐醫護

不如噴火酒

原來除咗蒸，滾水焯，太陽曬之後重可以焗。
犀利。

1970年人類平均壽命67
2019年人類平均壽命72

紫外光
有機會破壞物料化學結構
味必可以

金屬條會變形，令到帶既時候唔夠貼服

.

其實你個標題用紫外線口罩重用會好些少,
不過就由99+ 去到95+